呀媽想我幫佢借錢，點算？

事源係我媽媽以前破過產，前幾個月識左d人做咩咩塑身內衣代理人，自己又想做埋一份但冇錢，於是想洗底問銀行借低息貸款。佢之前聽人講可以比錢洗底，向另一間財仔借左兩萬幾蚊諗住去洗底，咁當然係洗唔到啦，咁佢咪死死氣去借財仔十萬買內衣做代理人。加埋都十六、七萬，但係佢自己又冇草開錢，三個月前仲要quiz埋正職，依家返緊炒散，每個月得萬六、七蚊

佢一個月開支大約：9xxx（安信）、3xxx（仁貴）、6500（租）、生活費。。。

然後因爲佢欠落幾個月租，就來比人趕走，但係因為佢誠信太差，冇朋友親戚肯借比佢，佢又返緊炒散冇糧單借唔到錢，係咁勸我問銀行低息借錢，佢每個月還返比我

雖然我未必借唔到，但係真係好驚佢唔還錢又再問財仔借錢。。。重點係我係fresh grad, 人工得萬六蚊仲要養埋老豆細佬

各位絲打巴打覺得我應唔應該幫佢？

quiz埋 唔撚睇落去了

不了，越借會越大

唔好咁啦驚到打錯字

千其咪撚幫佢借

唔好，之前就係幫左屋企人借十幾萬
還完一排又要我再拎，唔拎就話我冇血性乜乜乜
早2，3年銀行终於唔俾我再拎
我先可以安心咁還錢
話就話幫佢借，但佢一蚊都冇還過。
仲係啲親戚朋友面前話我俾得少家用

下世小心啲

真心勸你唔好
我係過來人
尤其佢冇固定工作同埋開支咁大
覺得佢會有錢還俾你咩？

我覺得佢還唔到純粹因爲佢係我呀媽，唔幫佢好似好冇人性幫左就害自己

人不為己 天誅地滅, 唔係話狠心到唔幫佢借, 但都要睇餸食飯
佢有生意頭腦既, 就唔會一把年紀都身無分文
佢有養育過你, 但你絕對唔係佢提款機
如果佢話, 係有養育過你, 所以你要回報返佢, 咁就純粹當你係投資產品, 以後可以同佢撇清關係
如果佢只係想你盡幫, 你咪預左佢唔還, 計下自己未來一年可以還幾多, 你咪幫佢借幾多
人既青春. 發展期好短, 唔好為左其他人而拖累自己, 就算屋企人都咁話, 唔係你一定會後悔

借左你成家一齊仆街，唔借大家辛苦d幾年時間還清果十幾萬，開開心心咁生活，破過一次產都唔識驚

我就係害咗自己
上年我入不付支到過哂期
銀行要我即刻還晒所有欠款
好彩傾掂數每個月還多$1000
我依家出嘅糧，就係還錢
不過還到九月終於還完
我斷斷續續還左差唔多九年
其實正常四年已經玩完
但中途又有幾次攞過錢出嚟
某程度上我好感激銀行突然要入息證明先可以再拎款
如果唔係真係沒完沒了

我成日同佢講⋯
你冇錢你都有我幫你問銀行借
我差唔多成30歲人男朋友有冇⋯
都唔望第時會結到婚
都我有事嗰陣邊個可以幫我？

長貧難顧

千祈唔好，佢所謂既生意，可以話衰過賭錢，賭錢都有機會贏，佢比錢去做呢D所謂生意就蝕硬，你留番個錢，等佢唔掂到無飯開時，比飯佢食比地方佢住，作為仔女，做到咁就足夠！

過來人
咪撚借,借左一定唔會還足

幫佢借拎黎做咩？純粹交租定比佢繼續投資檔生意？
如果你真心想幫佢，唔好比錢過佢手，幫佢交租/支票寫業主名，同埋要講明只幫佢呢次同講明交幾多個月
我覺得咁已經盡左你做仔女既責任

一定唔會係最後一次，今次借左還唔到之餘仲會繼續有其他新債。今次比佢又借到錢過關，佢以後唔會識解決問題，只會一味借錢找數，你唔係幫佢係害佢，仲要自己爭落身債

佢有心想翻身既，自己乖乖地返工break even 番，先再用自己錢做新生意啦。

咁你打算點

你當佢係阿媽 但佢有無當你係仔先

唔好呀屌
我老母當年為咗幫大舅父還貴利，迫我老豆同銀行借錢
條撚樣還唔足，變成我屋企幫佢還債
我老豆又搵唔多、結果舊數碌撚到大一大
仲要影響埋我屋企本來嘅生活

借比佢
但叫佢買定份人壽, 受益人寫你
同佢講自殺過左一年投保就會有派彩
你一年內唔還就自己識做

不了，順便叫佢醒下啦